# Wallpaper slide show
### Небольшая утилита для слайд-шоу в качестве обоев рабочего стола

## Описание

Утилита позволяет использовать папку/папки с изображениями или ссылку/ссылки на изображения в качестве обоев рабочего стола с заданным интервалом.

## Настройка

Для настройки используется файл `config.yaml`. Параметры включают в себя:

1. Онлайн изображения:

| Название    | Значение по-умолчанию   | Описание    |
|---------------- | --------------- | --------------- |
| urls    | `https://pigallery.local/api/gallery/random/{"type":100,"text":""}`    | Ссылка или набор ссылок на изображения.    |
| tls | false | Режим проверки SSL сертификата. |


2. Локальные изображения:

| Название    | Значение по-умолчанию    | Описание    |
|---------------- | --------------- | --------------- |
| directories*    | `~/Pictures`    | Путь/пути до папки/папок с изображениями.    |
| usePortrait    | false    | Использовать ли изображения с портретной ориентацией вместе с остальными изображениями.    |
| landscapeCoef   | 1.2   | Коэффициент для определения изображения с ландшафтной ориентацией. Делается это путём умножения высоты изображения на данное значение и сравнивается с шириной.   |
| setQualityControl   | true   | Проверять ли минимальное и максимальное качество изображений.   |
| minMps  | 0.9  | Минимальное значение для проверки качества изображения в мегапикселях.  |
| maxMps  | 35.0  | Максимальное значение для проверки качества изображения в мегапикселях.  |

3. Общие параметры:

| Название    | Значение по-умолчанию    | Описание    |
|---------------- | --------------- | --------------- |
| interval    | 15    | Интервал смены обоев в секундах.    |
| useDirectory*    | true    | Использовать ли папку/папки с изображениями.    |
| useUrls*   | false   | Использовать ли ссылку/ссылки с изображениями.   |
| wallmode   | 1   | Режим заполнения обоев.   |

### Примечание:

Символом `*` отмечены необходимые параметры конфигурации. Остальные параметры указывать не обязательно.
